---
title: >-
    شمارهٔ ۱۲۱۷
---
# شمارهٔ ۱۲۱۷

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ای باد، لطفی کن برو در کوی جانان ساکنک</p></div>
<div class="m2"><p>احوال من در گوش او یک لحظه بر خوان ساکنک</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گر خسته ای آمد به جان، گر زنده می خواهی دلی</p></div>
<div class="m2"><p>از لعل شکر بار خود بفرست درمان ساکنک</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>رفتم ز جان برخاستم در خواب بود آن نازنین</p></div>
<div class="m2"><p>از خواب خوش برخاستم ترسان و لرزان ساکنک</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چون خاست او از خواب خوش، افتادم اندر پای او</p></div>
<div class="m2"><p>برداشت سر از پای خود خندان و نازان ساکنک</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>گفتم که ای گلروی من، وقتی نگشتی آن من</p></div>
<div class="m2"><p>گفتا که من آن توام، بیم رقیبان ساکنک</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>با یار بودم ساعتی رفتم، به باغ و بوستان</p></div>
<div class="m2"><p>در باغ و بستان آمدم افتان و خیزان ساکنک</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>بر روی و مویش بوسه ها می دادم و می گفت او</p></div>
<div class="m2"><p>چون کافران غارت مکن آخر مسلمان ساکنک</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>دشنامها می داد او هر دم به زیر لب مرا</p></div>
<div class="m2"><p>من روی خود بر پای او نالان و مالان ساکنک</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>خسرو اگر در کوی تو رفتن نداند روز را</p></div>
<div class="m2"><p>لابد رود در نیم شب از خلق پنهان ساکنک</p></div></div>